係世界頂尖學府讀書係咩感覺

有冇人可以描述同分享下

埋頭苦讀 無感覺

恆大學生留名想知咩可以問我

恆大係世界上排第幾？

你讀過？

淫亂生活

Distance learning仲可以有咩感覺

出到外面會一邊行一邊忍唔住恥笑其他人

咁撚串

哈（爾濱）佛（教大學）尖子在此，有咩想問

Fuck off, no one care about u

讀緊 想死

有隊波直程叫恆大，排第幾唔洗我多講

Lingu唔係嚟架喎

啲人個個都好撚勤力 group project 發現原來自己係free rider

外國top 10

Bsex你問我答

想知再講
利串: ive

攞過兩次亞冠

唔想知

i 大 你問我答

個個排名都唔同，邊間叫頂尖
頭十算唔算

識人讀醫日日溫8個鍾

究竟係溫d咩

屋企人讀Yale

林作好似有上連登?

坦白講冇乜特別 分分鐘仲辛苦過喺三大讀

ou 算唔算頂尖

你讀下未知

學校勁唔代表chur, Imperial有啲科chur過oxbridge

係，唔係讀黎做乜，就係為左呢個feel

個屋頂好尖

香港上咗市
呢兩日跌咗成蚊
上年差啲破產
不過都幾睇好嘅
頂尖學府冇理由冇佢

自卑，其他人好勁

識到好多離地嘅同學，呢班人唔會喺現實生活認識嘅。當然都有勁貼地嘅同學，譬如半工讀嗰啲，呢班就真心喺佢哋身上學到好多野

...

成個BIO AL 課程 = 其中一個SEM 既一個course

Cu 有咩想知？

Cu

有無學生證睇

cares

會有咩特別

癲讀幾科咪考幾個al

最緊要prof同你夠fd
幾垃圾都會幫你合格左佢
然後頂到畢業就可以同人講係名校出黎既
成績幾垃圾都好少會講出黎

以前識得一個人係咁

家底好日日玩女都無問題
職業學生就係留住家底好既子弟

讀過ETH Zurich ，覺得香港科大一啲stress and tension 都沒有，完全不入流

你老豆老母以為你日日係到讀書既時候

fucking champ

其實engine d 數都係
又pure math 又stat
都唔知點解係水泡

Cambridge JJ LM好撚多香港人

見到都想退學

overall 覺得係吹大左，但點都勁過XGU etc 9條街

學生方面locals 大部分都廢廢地，但勁既好撚勁，又聰明過你、又勤力過你

undergrad 比postgrad 多啲天才，但更多垃圾on9仔 （可能本身英國年輕白種男性多on9）

學術研究方面係贏在幾百年既基礎同名氣，吸引好多勁人同funding，富者越富既概念；但同時比較守舊，無其他一線學府咁有魄力同創新

睇科
文科會輕鬆少少 只係aim畢業 bachelor level嘅話

努力係基本，永遠有聰明過你既人 仲要 勤力過你，仲可以擠到時間出去social 同練波

學校陰鳩學生再報狗拉人

人地係尖子自有方法做到

根據2015年的招生規定，哈爾濱佛學院學生必須為佛教出家人（包括沙彌尼、比丘尼、式叉摩尼），年齡介乎18歲至40歲，文化程度不限，須熱愛中華人民共和國、渴望學習佛法，不可有精神病史、殘疾、心理疾病、犯罪前科、道德劣跡、婚姻關係、戀愛關係。

因為係Oxbridge rejects，所以要(企圖)將勤補拙

1st in Sex education

同學
利申bsex

啲人係咪好勤力好癲
定係我諗多咗

算，Open U 都唔算，唔通Oxford 先算？

真 讀過ETH就會覺得UST不值一提
UST 18-19分班人最後咪一樣畢到業 又stress 又tension

ETH 表示每一年kick out 50%人 由yr1去到final year

如果話呃錢能力可能係世界第一
整幾條cg片就成班水魚送錢俾佢駛

好尷尬，打撚哂括號

埃大JJ LM

佢地可以拎齊晒 因為瞓兩三個鐘就夠 仲唔會點頹

好撚柒多嘢

讀緊OU , 想知？

識人清大讀中醫呀支那賤種？

其實唔會
我一路做intern & 上莊 & 爆4 & weekend party都有6-7個鐘訓

Ive league

食左飯未?

見到啲女同學又叻又靚就好想比佢哋養

資源多， 學生服務周到

好想入名校

Ivy league*

你破壞咗個gag

廚房.........

HKU頂尖

香港第九

狗大

乜eth咁癲
Einstein當年好似睇科讀+得罪prof都畢到業

Ivy League
無感覺

所以咪成為全世界都識嘅科學家

你個ive仔有咩意見？

食左

cityU?

幾耐打一次飛機?

sad but true

師兄有料

未明湖畔好讀書，大師身邊宜聽教

全球第二 都係咁過
就死咁

其實外國人識唔識港大？

識 反而CU UST 少人識

Ur mom gay

第一年輕

都係會有勁多蠢人 成日讀書 但係都仲低分過走哂堂嘅我

Ive league咁廢講出嚟自己笑唔笑？

讀緊hku，你問我答

佢地個程度真係好似我地聽到yale /ivy league個堆咁？

好撚尷尬

最top高級學府 i大

唔係
只不過係因為HKU 顧名思義係香港的大學
就好似首爾大學係韓國的大學咁
但你會唔會覺得SYU同IVY同grade
你仲up唔up到其他韓國大學

我地CityU先係真CU
ChinU唔該行開

會覺得自己係弱智

文科先有可能
理工科考試過唔到關 邊個理你

梨花女子大學

ETH？ 巴係瑞士做嘢？

我係哈利波特師妹 大家有咩想問

冇讀過

點睇智華sad face婆

幽默感呢家嘢真係

首爾城市大學

好多人讀醫唔係溫書咁簡單，係explore緊啲未知，佢地唔滿足溫曬書入面有個啲野，仲會走去睇啲prof無教個啲野。
雖然溫曬note都已經好難

多左膠囉，講咩都唔撚得
撐侵=冇fd

香港人讀hku應該係呢度off topic咗小小

理論上係同grade
齋計國際知名度就有距離

一分鐘make3次decision

反而想知有冇人讀party school瘋狂屌鬼妹

你講韓國大學 我係諗到梨花女子大學
之後先到首爾大學

日本我識 明治 慶應 東大

master?

韓國三大SKY算出名啦
可能受韓流文化影響都幾多人識
不過個人覺得韓國既大學入面啲人質素好參次

嚟緊都想搵機會去讀master轉field

石頭出糧同level

弘大

香港喺世界上排第幾

車廠嚟

天才就係天才，普通人點奴努力都追唔上

好撚好笑....

自豪到啲恆大學生都忍唔住「pound of my school」

笑死，個仔唔小心犯法老豆捉佢出黎道歉，走去捉老豆grammar，個仔似弱智

~

啲course 分1至6分，4先係pass，個個course 都規定要有30%人fail

一聽個名就知係野雞，分分鐘校長仲騎緊牛

啲人少啲鳩up

大學排名係睇出paper 能力，其實係postgrad 撐住個排名

如果天才唔洗點努力咪書，真係可以三個都做齊

小學雞到

睇你點定既姐
有某科係世界第一

另類評分=玩死學生

ching唔知咩叫世界頂尖？

自由度就快差過非洲有衝突既城市

歐陸全部都係咁
我間垃圾businss都係60-70% 人pass per course

Youtube search下入面學生啲一日生活片就知

牙科係第一既
而dem cheers都係頂尖on9

有冇聽過恆大地產？ 勁到上市，世界排第幾已經唔重要

KAIST

咁撚癲

10/10

100個讀得6個畢業？有冇咁誇

就係咁誇

讀垃圾學人上莊

係最差野雞大學讀書係咩感覺？

好撚尷

身邊讀書最叻個個friend 讀Stanford ，佢平時都好少溫書成日掛住玩

希望可以召喚豬首領(我讀牛津㗎)出嚟分享下

但拉勻>4就得 唔駛科科pass

輕鬆
利申：香港都會大學

我都好好奇d外國名校，undergrad學生水平其實係點?
而且好多國家例如美國好似派grade咁，個個都3.5或以上

睇到好撚尷尬

我跟你個plan應該一星期得6-7個鐘訓

都係學店，教書垃撚圾，商科我覺得某程度上衰過普通BBA，但係我自己嗰間個課程本身chur過本地大學九條街，但係其他類似大學可以好hea

讀大學其中一個重點係攞沙紙搵工，當然，同普通大學搵既工唔同，例如商科主要去投行，顧問公司。但其實香港gbus/ampb同qfin只要預備得好，搵工都夠抽。名牌大學彈性多啲，就算乞食科都可以fg50k，但都係睇自己造化，如果好似普通香港人咁掛住玩上莊同蒲，可能都有big4 15k包底既。

日常嚟講就設施霸氣啲平時啲課室，實驗室同圖書館可能都係旅遊景點，摺library溫書會比較有動力。我記得最搞笑係喺間幾百年歷史既library度搵到周星馳食神既dvd；另外我自己有劍橋既朋友會part time去撐船

正常情況下可以坐吓內陸機成日去旅行，當然而家就冇啦，最慘係啲year1，喺香港上zoom堂完全識唔到人，好似隱青咁

拓寬眼界嗰啲心靈雞湯就略過唔講了

美國math 同cs 唔派grade 架

你可以聽下好青年荼毒室個豬文點講

文仔寫文加油

如果唔做以上既野我都係拎曬去打機/ 睇漫畫
除時仲少時間訓

會日日聽到許志安唱歌
好煩

好撚自由 利申DBS

其實差唔多 oxford啲女又咪都係打開隻腳
利申 讀緊oxford brooks

首爾大算唔算頂尖

UCL

除咗醫法之外三大有幾辛苦吖

去過exchange見到嗰啲人真係好chur 冇想像中咁hea

係世界頂尖學府讀書走堂
好爽

ic 嘅話math computer science 的確勁過牛劍

ic math > cambridge/oxford?

嗰間係撚大學咩

英國除咗Oxbridge 同 LSE之外 UCL/IC都比美國嘅名校易入好多 質素始終爭啲

個人覺得三大gbus qfin冇你想像中咁好抽
自己畢業都諗住去名校洗下底

師兄點睇Warwick同埋LSE嘅Mfin

咁澳洲都好多大學一定要fail 大約30%人啦有咩咁出奇

Oxbridge LSE 有幾難入
易入過gbus

講錯
ic 有科叫mathematics and computer science
純粹講math嘅話咁應該係牛劍嘅

Warwick = joke
要洗底起碼要LSE level 啦

咪又係咁讀，都係學嗰啲野，間間都有叻人有廢人

利申 UCB grad

你嘅眼界會闊咗，因為入面真係好撚多勁人
頂到根本你覺得佢係跳級上嚟
未上堂之前就已經識晒入面啲嘢
（數學系)

都要睇你係咪返緊高質intern先得⋯tier1學府如果做投行intern係講緊 100+ hr per week，唔係個個國家可以defer

已經難過 Warwick/Edinburgh/UCL/IC
客觀來講美國大學質素比英國高
始終四年制對三年制一分錢一分貨

荷蘭LevFin 6-70 hrs only

有出電動車同 Tesla 一樣勁

樹仁呢

Cu邊科係世界頂尖

LSE有幾難 咁都講得出

我都覺得warwick唔好曬時間，wbs大陸人仲多過大陸
LSE ug finance本身我覺得幾難吓，pg唔係好俾到意見，洗底夠做既，但識見工更加重要，如果唔係都係浪費時間，回本期好長，同埋非本地人搵工真係比較劣勢，我自己冇聽過人攞廁所板護照可以喺英國落到地，個個都係BC

HKU普通商科就真係等收檔，UST似乎就唔錯，都有啲同事係Qfin同gbus。但無可否認，本地人+本地大學呢個組合喺投行係持續被邊緣化

弱少少

已經對投行睇得好淡

冇咩感覺

利申:UCLA Junior

你咁講
讀u repeat多幾年咪變世一

恆大地產 恆大汽車 恆大物業 全部都係千億上市公司 自己諗

鬼佬讀u有無咁柒既文化

利申 Monash Usyd 算唔算頂尖

弘益？

MIT

top up degree/ ive 算唔算
我都想討論埋一份

bachelor level大家學既野又咪差唔多

Cambridge >> Imperial = Warwick >> Oxford
Oxford 系文科勁

其實用本地中學生嗰角度係錯唔曬
香港gbus要過五關斬六將
LSE寫篇文，個鬼佬啱心水就入得，個grade又未必高
Oxbridge都係加多兩round interview 同 apt test
如果你資質有限，根本唔會覺得啲interview痛苦，因為你好快就會收皮，衰乜都唔知。反而gbus一堆人死鬥爛鬥，仲有得打吓

但如果用外國名校中學出身就唔同

下大部分人求PASS咋

你講咩

九月會去讀

唔講interview 淨係講分
Gbus best 5 要30起跳
Oxford offer 淨係要三條5
Cambridge 5* 5* 5
點計都易過gbus
不過interview 係難嘅

仲癲啦又裸跑又盛

Monash

其實澳洲大學無謂講咁多啦

再癲都仲有
好似harvard每年有一日啲人會裸跑

理科點都係
Cambridge >> IC= Oxford >> Warwick 啦
21 世紀嘅Warwick 同學店無分別
俾得三十萬一年去英國
Oxbridge LSE UCL IC 之外
其他都係哂錢

其實reputation 唔差
不過收分就
去得澳洲又唔係澳洲人嘅
9成係讀書唔掂

UCL IC 咪一樣 質素同排名一年比一年低

北大算唔算世界頂尖學府?
去過果度讀書
學生質素唔敢講
但讀書風氣比香港好好多

點都好過Warwick 之類
D人話durham KCL law 都唔差
但係問心 你留到係英國就ok嘅夠做
留唔到可以收皮

尷尬到起雞皮 十鳩幾年前既野

陳年老gag

真😂😂😂

撇除地點
其實北大清華好𠹌勁
港豬其實上去好正
始終dse 收分低好多
不過讀人文科嘅就哂9氣啦

其實都真

唔好借啲意引蛇出洞

明明大部份人只係求畢業
同埋出ward俾人抽書唔識會好柒
不過只係就算係咁都要日日溫書溫到狗咁

同學中學畢業去左Oxford讀大學，前兩年first honor 畢業，夠唔夠資格答呢個問題

LSE
讀緊乜都唔撚知
好心好難跟到進度
幾辛苦 不過我覺得係個人問題

Btw 香港人好多都未聽過
UST/CU frd話聽都未聽過

你話四年制畀三年制有著數
咁如果你讀多幾年咪會叻啲？

anyways my point is 用讀幾多年去分一個制度嘅好與壞根本就唔make sense
三年讀嘅嘢同四年讀嘅嘢可以係一樣
個course嘅intensity同個course教你嘅嘢根本同你讀幾多年係唔關事
話因為係四年制所以美國大學係好啲根本就荒謬

得6%人會畢到業？吹大左？

東>北

識人學校2年undergrad + 1 年exchange
每個sem 多LSE 兩科 aka 6個鐘
讀到佢痴線

Define 世界頂尖學府?

搵到呢間大學出嚟我幫你含 否則你不誠實使用電腦

講起harvard
諗起d人對住john harvard個像柯尿

ETH Zurich 都世界頂尖? 笑了，別把自己看得那麼高

ETH Zurich 都唔叫頂尖
唔識野唔好衝出黎

UCB專收CC後門狗，咁都好意思拎出嚟講

真係有喔，ching

pg 好似係另一回事？

我能仁，不如你收收皮先
覆返樓主，其實無咩特別，學校入面個個都係精英，大家(包括我自己)都唔會覺得自己係特別嘅一個

日日都覺得自己好撚廢，campus行過好似個個人都好勁咁

MIT 屌打佢

邊撚到寫住哈爾濱佛教大學? 圈俾我睇

照你咁講難道讀三年cover嘅嘢會多過四年?
我冇講過四年制比三年制有着數 睇清楚先講
我淨係話”一分錢一分貨” 讀多一年課程涵蓋多啲學術知識排名高啲合情合理

睇睇世界排名頭20美國佔咗絕大多數
相反英國大學嘅排名一年比一年低 (近十年)
得返Oxbridge & LSE可以企得穩

冇心同你嘈 不過你下下咁激動話人荒謬

有咩感覺? 就會見識到世界有幾唔公平.

因為你會認識 / 見識 到一啲 真正嘅 天才. 長期 打機 飲酒 溝女 都一樣可以全 A. 所有 Project 可以 短時間內 Dup 到出嚟. 好多嘢一睇就明. 最緊要就係玩

然後你會認識到另一種天才, 佢哋唔係好 "勤力" 讀書, 係佢哋真係好有興趣對嗰樣嘢不斷去研究.

坦白講你已經係世界上 1%, 考得到入去嘅 接近係萬中選一. 但係你發覺 係呢 1% 裏面, 你都係最低層, 呢啲天才中嘅天才, 係 1% 嘅 1%.

然後你就會好似頭文字D咁樣, 覺得佢哋係神. 不過神都係人, 係佢哋做到人做唔到嘅嘢. 無論你幾努力都好, 好似有啲嘢永遠都冇辦法超越. ( 當然啦你入到呢個社會可以搵錢多過佢哋, 純粹以 大腦結構 知識能力 永遠都追唔到 )

不過都係 好耐以前..... 而家IC / UCL / LSE 收海外學生鬆手咗好多 .

係zoom上嘅感覺

UCB 真係唔勁
收分勁低

你會認識到大量左膠
成日覺得世界所有人嘅水平係一樣
唔會有蠢人

oxbridge?

睇去美國定英國同讀乜degree跟乜老細 會好大分別
但一定同翻工差唔多chur 有時會再忙如果你要改卷

邊間

鬼佬做唔計

香港top 10讀過
普普通通冇乜特別
係你班入唔到嘅人先成日覺得好特別

MIT 、stanford 就真係勁。

Warwick數好嘢來的 學校本身都唔差啦 G5打後就係Warwick Edinburgh Durham呢幾間 咁都算學店

你係咪入錯post

未聽過既人喺學術上係唔同層次，講完都冇意思
你同MBB，投行，法律界啲人講冇可能唔識

排名高其實唔關ug事，係關間u嘅research output事
同埋論ug質素，ic同lse係同一個tier
利申: 見識過g5 唔同u嘅人有咩唔同，ic班人真係nerdy啲

你睇下幾多nobel prize winner先

佛學院同佛教大學意思一樣

UG排名其實係睇 graduation and retention rate; social mobility; graduation rate performance; undergrad academic reputation; faculty resources; student selectivity; high school class standing and standardized test scores; acceptance rate; financial resources; and fresh graduate avg salary.

PG排名先會考慮research output, social contributions and awards

Cs

想問吓UT 同 UBC 算唔算勁？

有冇啲source可以睇下？只係留意開大眾參考嘅qs同times之類大部分都好似冇分ug/pg

咁讀兩邊，一定兩頭唔到岸啦

原來UCB係連登都唔算頂尖學府

niche/US news

唔知d人係到狂講咩ug收生低做乜鳩
明明ucb世界第3多nobel stem方面超勁 對世界極有貢獻

你會覺得自己好撚渺小
你付出既再大努力 都唔會好似之前咁拋離到人

估唔到仲有人迷信ranking
入去睇下佢有咩parameter先啦
連個library都可以用黎計分 又會睇埋career support (top tier要呢個有幾有用?)

真 同個副校好frd有幾堂fail佢都幫我變pass

諗多佐 有一半都係比錢直入 好多人英文都唔識講

都唔知你做乜鳩
依家係留名ucb個肉酸 十個香港人都係經cc入去 廢都算仲要學人打飛機 大把呢啲人

成個人生規劃晒點行

mit?

你去死啦屌

晒氣 咩學校都比錢入到啦 你咁講冇意思

又或者話
人生贏家條路點行都會通 直接用身家以力破巧
除非真係好努力throw game

唔識咪鳩up
係美國私校唔會亂收cc狗(有啲直頭唔收) 係公立先會咁 每年萬幾個咁收
自己門檻搞低哂 龍蛇混集 對fm都唔公平
Berkeley transfer既除咗hass同engineering都係垃圾

有家底贏左世上九成既人

Career support 好有用
得非名校先會覺得無用因為無connection 幫到手

你廢
LSE 3條A IELTS 7已經入到

ucb真係得啖笑
見過d以為自己ucb畢業會突然變醒左咁
求其問佢d野乜都唔識
但又好要面咁扮晒識
btw唔知係咪香港人先係咁

講緊maths 數學系啊ching

佢簡科應該有問題

你係咪掉轉左
Top tier認真揼CV會有咩工無first interview

冇咩感覺，都係咁樣讀，日日好撚多assigment/essay做。
利申 加拿大所謂第一大學

有d人根本無時間做apt test video in 呢d濕鳩野
大佬唔使讀書咩

career support 做得好，可以請到alumni/ career coach番黎教你點拎份工offer
cv只係只中一樣

McGill?

我身邊都有為數唔少未聽過LSE 有D驚訝

所以信連登仔D so-called「排名」蛇都死 比起QS更加好笑
Warwick > Oxford都講得出 你自己會唔會笑 定你讀緊warwick

UCL?

UT

Imperial

唔識英國排名都覺得怪

覺得snu算係咁上下，其他就唔知

我覺得UT 唔算勁，有兩個親戚以前都係嗰度讀書， 有一個而家喺大學裏面做

Ching ug? 讀緊咩科?

笑撚死 你真係唔識架喎
佢話AAA 你估真係咁就入到？
年年幾多456條A*都被人reject？

應該係personal statement出事
LSE personal statement 重要過GRADE(當然都要meet到minimum requirement)

Interview 好似都幾難

係ug ee 你都係？

身邊有好多nds英文講出黎都笑死人深少少都唔識，諗緊佢點入黎

lse無interview

的確係 ps好重要

berkeley engineering ugrad + master
唔係cc入，第一年就係果度讀
好chur

記得洗走好多人 3a* predicted 我冇apply

AAA入到係咪你收皮？
FD 3條A有ug con offer
AAA+ielts細分7

試下唔好撻堆姨媽姑姐45678A*衝出黎柒

水泡科？

咩科先

我呢D普通人無法感受

殘疾都唔得？歧視？

我仲以為係你自己 點知原來係frd
你自己上網search下每年被人reject個啲係咩料先啦 報考呢間又係啲咩人

你翻去睇多蒙特啦 輸緊啦

擺明係啦
講緊淨係入LSE無限major
會難過oxbridge？

management

係到話LSE有幾難入然後攞個AAA入到無人爭嘅冷門科frd做例子
白癡仔你攞水泡科同gbus比然後講LSE好易入？九唔搭八 你唔攞經濟去比？

條友真係唔識架
無知既人真係最撚自信

So? 洗唔洗我叫佢cap個offer俾你阿？
上網都大把人水泡科AAA入添
唔好一陣又攞堆A*A*A科轉移話題話LSE好難入云云

我都識個咁既人，靠錢入劍橋

呢句係我講？
我幾時攞過LSE水泡科同gbus比？

我講緊「LSE有幾難入」咋
大把科AAA

oxbridge唔敢講 其他真係有錢就入到

你講緊咩 頂尖學府緊係辛苦過三大

講緊math啊

reply無show id 自膠
我覺得用啲冷門科衡量一間U難唔難入係無咩意思 咁樣只會無限拉低標準

LSE看重嘅係personal statement 你frd AAA入係佢PS寫得好 唔係真係AAA就可以入咁簡單 就好似上面個巴打話一堆A*都會俾人reject一樣

退一百步當你frd真係除左AAA咩都無都入左 你用一個frd好彩嘅例子講到全部AAA科都係咁易入都係無稽之談

我有friend都入到hku llb，亦都夠AAA，但因為personal statement嘅關係入唔到imperial 某科收AAA嘅科(算係IC最易入同hea嘅科)

除左某幾間(MIT/Princeton/Caltech/etc) 都係派grade

都係ug

Ic?

係

師兄

講緊課程內容
學士程度全世界學既野都大同小異架啦

同埋真係唔係高估外國人既世界觀同重視外國野既程度, 冇乜人比得上香港人既level

咁有啲科oxbridge仲低啦
鳩up都睇咗acceptance rate先啦

同埋香港地都唔係好多人搞得掂四條七

歐洲人還好
美國人世界觀真係
仲要勁鍾意強調自己言論自由

啲討論off哂topic

Personal statement 寫得太屎，唔夠貼市
有同學英國會考9A*都係得durham俾offer，佢PS衰到俾大學彈返嚟要求重寫

我懷疑你唔識 定你根本冇係外國讀過

美國讀？

「喂xx，我同人喺連登嗌交撻咗你做例子出黎，可唔可以cap一cap你個offer俾我」

歐洲本來就係一個聯合國, 美國反而更加單元, 所謂移民熔爐都係要佢地變成同一款
更何況所有最好最有創意既野都響晒佢地度, 冇必要吸收人地外國既野

笑撚咗 你有咩就講 講唔出就收皮
駁唔到人 就一句懷疑咁
事實就係Berkeley L&S每年都有堆牛鬼蛇神轉入去
有啲仲要旁門左道到因為自己本身major gpa唔夠 報科廢科入去過一個sem declare另一個major
申：係美國5年 不如你講下我邊到講錯

嚟到先知自己見識太少，乜都淨係識香港東南亞，所以嚟緊兩份essay都唔知點好

UofT, McGill 計唔計

點解要共勉之？有無聽過三大啲人共勉之？

UCB可能有唔少香港人 但考SAT入嘅唔知有冇1% UCB已經講緊直入係收得算低
但基本上連登講得自己入UCB/UCLA嘅10成10都係CC transfer
依班友除咗勁在有個有錢老豆老母仲有咩勁

屌又多件玩具

所以讀到冇乜感覺反正通街都係UT畢業

好孤獨

公認世界頂尖
Harvard, MIT, Stanford, Cambridge, Oxford
次頂尖
UC Berkeley, Princeton, Yale, CalTech, University of Chicago, ETH Zurich, Imperial College London

最終 -》 社蓄

無感覺

讀完Berkeley 咪係google 做囉 完

都係上莊玩
真工讀得書嘅人
玩得仲癲

普遍都係咁 除咗有小部分有見識嘅會覺得hku係一間幾唔錯嘅U
反而中大因為校名有chinese 嘅原因大部份人都當佢中國垃圾野雞大學 仲衰過city 同poly
利申加拿大

係香港入到U 就唔洗去美國la
你直入?

Imperial college一定冇份
有後門入
Dse 15分都夠入
勁多支那人

清華都冇

Pound of 唔夠勁， Tonnes of 先夠份量

最渣嗰啲科Elective/Math要3條5點樣先15分入到
你係咪侮辱緊班dse best 5 28/29都入唔到IC嘅人

都有識人當年會考7分入lse
11分入Cambridge

建議返返入你老母個閪到

明明個post係問啲讀過/讀緊top u嘅人有咩感覺 變左成班人係比較邊間勁啲廢啲

一講依啲就引戰㗎啦班人唔踩下唔心足
講到好似做開academia好熟咁，或者間間都讀過
睇下啲濕鳩排名，識多幾條友又可以再吹過

咪玩 人本身一定要瞓教

Yale次頂尖？

Ucl 撚表示 完全冇讀書氣氛 個個同學都聰明 不過淨係想攞分 冇尋求知識嗰種感覺

係重慶大學修讀緊社會科學，有咩想知？

咁要答先得架

Soft skills強咗，學習能力高咗。

見到好多人拗緊邊間勁過邊間，其實冇必要太在意呢啲嘢，自己有料去到邊度都學到野，攞唔攞到Offer，搵幾多，都係睇自己

應該好大壓力

LSE都無interview ...............

Mit同Princeton都係派grade啦

我本人又未，到而家都係on99咁，反而有啲同學就規劃好

你老母就尷尬 生咗你個on9

發現再多努力都不及有父幹

心照啦

引戰派膠有啲煩
建議你縮返埋去啦

Ucl讀maths n management果d就廢既
讀engine就辛苦好多, 個frd無上一個月堂 即刻跟唔上 最後repeat year1

你真係未柒夠

UCLA?

講事實又唔願面對

其實英國AL 拿A嘅人分分鐘多過香港拿lv5

幾千美金一科都搵人讀😛😛

咁又真
佢哋真係憑感覺 覺得CU=中國大學

ivy league 研究團隊勁，而學生分為勁，名人後代，校友團隊，多種族聯盟。

入就難。
入左去同一般大學無分別，係可能遵守好多歷史帶落黎既規矩，例如不同party要去

黑人可以走後門
Black lives matter

sat低分好多入

連登獨有生態

讀緊嗰陣，會有種對未來充滿希望嘅感覺。因為成日會聽到有人去左邊間u讀PhD, 去左咩野大公司做野，起薪點過100k，或者某個唔識嘅師兄去搞start up, 間公司賣左幾多錢之類。

呢D垃圾gag10年前都玩爛曬啦

認真？ 有冇誇張到通街都係....

你返財經台開垃圾po啦
咁熱衷開咩恆指幾多點嘅人都唔慌識D乜野

Cares

你入到去就唔會廢得幾多啦

can confirm

優越感

究竟識唔識野一般英國offer 嘅condition 係特登set 低比你，因為佢比得offer 就已經想收你，已經代表你過左好多關，個 condition 唔會難為你。唔好以為同香港一樣夠分就係人都收，你過左面試果關個價值已經大過幾粒5**。見過有人predicted grade 狀元都冇offer

同埋都見過人Cambridge 嘅condition offer係要4, 5粒5**，唔係跟實佢個網站

利申: Cambridge reject

上面話cam收5* 5* 5同話香港有3322就入到大學有咩分別

傻西唔識炒期搵錢?眼紅?

炒開ccvs 你識唔識
廢散先講咩恆指幾多點呢D on9野

佢哋講到g5好似好撚易入咁 有grade就夠咁
明明其他Russell group嘅offer啲grade都差唔多
就係因為份personal statement唔夠好 俾imperial reject咗

連登仔啲眼光咁上下。成日屌DSE 制度，但成個腦都係DSE 思維，以為全世界都淨係睇分數派位

又撚9含大仔
含大出嚟嘅唔會打錯個恒字㗎喎

下? 我炒HSI YM NQ 全部大賺
睇過? 有幾On9?

ccvs唔係ticker symbol黎

咁你份PS都幾垃圾下
大陸人咪又係死讀書 PS都係靠吹
英國已經比較睇分數收生
美國IVY個d 多才多藝嘅要求咪超出想像

我理得你炒咩 我大賺咪得 On9仔廢散先講咩恆指幾多點呢D on9野都講得出

唔比較點分邊啲係頂尖呀？

企開啲啦屌你老母
DSE 19分都入到嘅垃圾u

無咩感覺
反而會更加可憐d弱者
出街會成日研究d人點解咁廢
好想改變世界
利申： 偽進大學

你賺唔賺錢關我鳩事
依家係笑緊你條垃圾不學無術
你咁樣嘅垃圾有咩資格評價MIT同ETH

真 我認係垃圾唔識吹

小學雞咩

份PS 唔係揾老師寫嘅咩？
利申太耐唔記得

香港人始終有東亞人個種劣根性 永遠都唔會明歐美名校係holistic咁睇applications 成績過左minimum requirement之後就永遠唔係最重要既考慮因素
如果歐美啲名校只睇成績既話咁佢地就唔會係名校

Reference letter就係老師寫
Personal statement係applicant寫

呢個真係好同意

ummmmm

自己寫再俾學校嘅university admission officer 同埋head of sixth form睇 改完再睇

識人請中介寫 佢嗰篇根本就係幫學校賣廣告

香港人獨有心態
睇U, 唔係睇能力
睇門面, 理得你係廢

又屈香港人 cls
Wall st d ibank睇target school全部都係香港人

THEi都未出聲，唔該返去後面排吓隊先
覆返樓主，其實無咩特別，學校入面個個都當自己係精英，大家(包括我自己)都覺得自己係最特別嘅，三大起我哋眼中都只不過係運氣比我哋好少少

咁你係間中學屎喎，ps自己寫完會比老師睇幫你執

你讀邊間中国學校唔使愛国愛党

香港都會大學留名

個個得個吹字沒人貼張證 證明下

我想問同學都唔知問邊個
一個都唔識
加油

no u

見到名師講lecture

反而個恆大frd聽過好驚訝
佢仲要知道係勁野

U are gay

無咩感覺, 對叻人黎講依啲地方係同出入7仔一樣咁平常
就好似香港大學生唔會對大學有咩特別感覺咁, 咪又係聽日8半

能仁專上學院每年收生得60人左右，收嘅都係精英中嘅精英，基本上話係全球尖子夢想中嘅頂尖學府都不為過

真正嘅聖賢學者永遠都謙虛謹慎，深藏不露。睇心態已經分咗高下

利申: 能仁舊生(中文(榮譽)文學士), GPA: 2.8

大家想知更多可以問吓我

能人所不能？

會見到身邊同學啲要求高好多
自己唔望考第一都唔望自己做老鼠屎
所以對自己嘅要求都會相應提高左

美國西岸某知名公立大學畢業生here

無特別感覺播

Oxford med school 跟過半年

唔覺比香港嘅水平高

利申：MBCHB(CUHK)

講多d

格離team 個大陸人Columbia uni master返黎，佢話係9成

聽d大陸同事講oxbridge master 其實唔難 city first hon 都有offer

英國大香港咁能多... 好正常...

我講緊個%

咁你講人 我鬼知

連登仔個個Cambridge Harvard, UCB係差D既

UC牙

收皮啦 比份AL卷你做下

例如點樣勁過腥港U 想知

羨慕

全港排名頭十，2020年不幸未能躋身全球Top3頂尖學府，永遠係學生心目中嘅第一，XGU

我真係識有人讀能仁 佢果時讀 accounting degree，佢話成日攞哂啲獎學金，但我冇多口問佢係咪個個Sem爆4 我淨係知最後佢tran咗去恒管，但恒管唔肯exempt所有有關accounting嘅野，佢要重新讀過哂

咁又點人哋大學排名高過你哋班戇鳩仔
出到嚟搵好工屌打你班三大狗啦戇鳩仔
人哋大大聲話俾人哋聽我哋學校出過幾多諾貝爾得獎者嘅時候唔知你仲講唔講得出呢啲咁嘅鳩話

打飛機又有乜問題
你哋（有錢）入到咩
冇就收嗲啦俾人騎着你

咁關學校頂唔頂尖咩事

所有澳洲大學都係野雞

香港啲大學都收收皮先
出到去冇人識你

而且串柒柒，考唔撚到oxbridge 就輸打贏要話oxbridge 都唔係咁好，唔撚係咁好你唔撚好報啦大佬。我個期仲大部分都藍到黑，都忽忽地，咁撚鍾意共產黨你唔撚讀清華？

點高過? sorry 我嗰間高過垃圾UCB

你邊間三大高過UC B
你邊一間三大諾貝爾多個ucb

英國兩大 唔好拎ucb 嚟同我哋比 it’s such an insult

攞 undergrad 做 example, Oxbridge 同埋 Ivies / top LACs / MIT / Caltech / Stanford / US News top 15-20 果啲真係會 train 到你嘅 critical thinking (透過 tutorials / classes 迫你一定要諗同埋講) 仲有寫文嘅 ability. 教你嘅 professor / tutor 通常都係 a leader in their field 同埋有啲真係 feel 到係有心教 (尤其 US)

But after all an university is just an university, 道道都會出到 talent

恆久遠 馳天下
恆大新能源汽車

其實又未去到屌打嘅
最多咪勁啲
下下都屌打

可能ching入得oxbridge 先覺得啲local廢廢地啫
但係咪照屈一般香港大學生(如果拎三大first hon 做reference)機

咩Top 10 先 有啲Top 10 排到World rank 百幾㗎喎

講緊三大呀
睇清楚先啦

人地哈佛好多兄弟會，有d日日開P
你讀邊間呀？

係咪香港人先會拎啲大學屌黎屌去

其實科大真心唔chur

利伸：3.5

冇玩啦 你估呢種lifestyle for everyone 咩

連登仔係咁 以為全世界都係睇分做人 明明考oxbridge個分只係第一步 可以A*AA入亦都可以5條A*都唔入

巴打可唔可以講下讀書有咩tips 點樣可以讀得好d
我遲下去英國讀書 但係我本身英文好撚廢 essay又寫到成pat 屎咁
想讀好d書又唔知可以點變勁

師兄睇咗啲舊排名？呢個list 十年前都可能仲啱嘅

好想幫你big4精英含撚

真心覺得有D locals好廢，同埋睇翻數據，locals 要入oxbridge 係容易過internationals 好撚多，所以都正路既話晒人地UG係收public funds serve locals 為主既，情況有D似NDS十年前入XGU難過香港人入咁?

你意思係oxbridge average vs 三大1st ? 睇科啦，我覺得某D科三大1st會勁過oxbridge average，但oxbridge 1st 既average 又高過三大1st 既average

科科唔同架窩，我本身都英文廢（我到宜家都唔識grammar，最盡識分noun 同verb ），本人又懶，唯有靠時間同經驗浸翻黎

如果你唔係懶，其實可以認真學grammar + 睇書（純粹為讀書就睇翻你本科既書/論文） + 多睇BBC (分析/留意講野方法、不同用詞、短句、生字，記入腦) + 唔好怕出錯，不停練。

我識好多人真係練翻黎，宜家好似native咁，有D仲愛上英文去教書。btw，呢度唔係有班人搞左個學英文group 咩？gogogo

喂你間U啲scholars攞nobel渣 唔係你攞呀
醒下啦 邊到黎嘅優越感

none

多數lecturer間中ap少數prof
prof教多數都係hea教因為上咗神枱,唔係好care你明唔明,講完最多loop多次就算,但佢地教個陣有時會加d內容講自己d friend嘅paper

不過咁講lecturer廢極都係名校phd只不過冇research天份
差極都識好多野
leader就吹大咗啦

至於critical thinking就bullshit啦
上個humanities core, d教書佬係咁問你呢首歌點睇, 呢幅畫點睇, why do you think xxxx
話就話critical thinking冇正確答案
但grade唔關你講野有冇point事而係關你鳩up幾多次事
結果邊個vocal一個lecture舉幾次手,每次講20幾秒就高分
train出嚟唔係critical thinker係9upper,呢個都唔止係我咁諗,報紙都講過依家arts呢種教法根本有問題

首先我唔係讀ucb
第二人哋前人種嘅樹點解唔去攞嚟打飛機
人哋CC入到呢啲名校你吹咩
第三呢個係最重要嘅一點就係人哋的確係頂尖學校你你撚得人哋啲學生幾撚廢咩
人哋呢啲名校收呀你吹咩

你有方法令人唔駛點瞓

諾貝爾獎你攞硬

我好似知你邊間

姐係你嘅優越感係要由群體到攞而唔係由自己嘅achievement到攞
尤其係你根本廢過個群體嘅average 拖緊人地後腿嘅時候洗自己腦
其實好廢好可悲 不過睇你講啲嘢 你應該永遠都唔會明

係呀有咩問題
人哋入到UC B呢啲名校點解唔可以攞去間學校去打飛機？
冇錢去外國讀名校打飛機嘅話咪留返香港做井底之蛙入外國冇人識嘅香港各大學囉
間學校係咪名校根本就同收生未必成正比而係睇學術研究
成日jer 住收生質素真係得啖笑

地球是HKU領先

垃圾，唔識搵人改？

會考? GCSE?

short 左？

唔係，係攞A* 嘅人分分鐘多過Lv 5

香港d大學應該係世界頂尖中嘅頂尖，因為香港中學考試全世界最難，所以入到大學嘅都係世界上最頂尖嘅精英。不過我諗唔通一個問題，點解有咁多精英學生嘅大學會領導唔到學術界

你睇吓連登一大班on9井底之蛙你就知點解啦
華人劣根性鍾意調低人哋抬高自己

過左admission test同埋interview 表現得好就比 555

有無連登仔讀Institute of Advanced Study

垃圾先要，呢句間接反映本身垃圾叫大家一齊努力

人地UCB出咗成百個諾貝爾獎
香港就算把啦，尾燈都見唔到
人哋啱啱上年又拎咗個諾貝爾獎

連登仔：野雞
有陣時真係鄧佢哋老竇老母慘
主觀領導客觀仲要以為個世界圍繞着佢哋班戇鳩仔轉

Scare